廖偉強：樓價再急升 政府勢出招

【明報專訊】今年1月及2月適逢農曆新年前後，加上沒有太多發展商推出新盤，樓價升幅尚算溫和。不過，農曆年過後，發展商全面推盤，加上二手市場的業主惜售，在外來資金湧現的壓力下，資金流向新盤市場的情况日益明顯。
上去年11月初政府為了堵塞投資者入市，將雙倍印花稅再次加辣，劃一徵收非首次置業人士15%的稅項；新的辣招適得其反，反而令想入市的買家加速決定，在買家懂得「法律罅」之下，使一約多購的買家數量不斷增加，令樓市的火熱程度加速上升，樓價由年初至今累積升幅已達7%。
今年以來的樓價升幅確實驚人，因為市場沒有太多真正的利好因素帶動下，樓價都可以自然不斷地上升，再加上政府亦不斷出招壓抑樓市，樓價仍然急升，這是非常危險的信號。筆者並非覺得後市有問題，而是擔心這樣的急升，除了導致一些準備入市的買家增加難度外，更重要的是一些憧憬將來能否入市的準買家會增加怨氣，這樣的不平衡會導致社會進一步撕裂。
政府隨時使出「限購令」
房屋問題一直是香港首要的問題，更加是最令政府頭痛的問題，當局在未有一套完善房屋政策解決方案前，他們的處理方式多數是頭痛醫頭、腳痛醫腳。
因此筆者相信，在未來一季，如果樓價升幅的速度維持不變，累積的升幅達一成半左右，那麼政府再次出招的機會將會極高，而且在別無他法之下，政府隨時會使出終極的一招「限購令」，再次以買時間的方式去拖延目前仍未能夠增加供應的大難題。

一出招又急升

出招唔係想減價囉

係想filter 晒班無能力供樓個班
樓市更加穩定囉⋯

政府稱辣招有效 目的非令樓價大跌

目的令樓價繼續升

托市

香港自由買賣，點會限購? 共產黨都唔共產啦，限得樓就限得其他，人頭+辣椒已經係限購嘅變形，寫嗰個真係

根到香港地d隱形富豪多過大陸幾十倍，就算你話去到唔比大陸佬買樓單靠香港人都炒到飛起啦

加印花稅前屋企買左新樓 而家升左1成左右

放寬按揭先有人冚家剷，有人冚家剷先會跌，咁撚易都唔明，on99

正苦想保地產霸權，咁都唔明

多人還唔到錢就收皮

深圳北京上海早就限購，但冇撚用。
要壓抑炒風係源頭做，根本唔係咩自由唔自由歪理。 住屋係社會之基層需求，同糧食一樣，一比人炒就天下大亂。香港已經去到一個必需有父幹才能有資格唔使比人強姦你份糧，只求不用訓天橋底，咁o既社會點可能會平衡？

除非香港政權出現到一個好極權o既人，能完全對抗到根深蒂固o既地產利益霸權。否則呢個惡夢只到等到港支連爆，但大陸爆得，香港應該已經變左泥漿。

當年係加國，你買屋咩？ 可以！ 但唔準坐地起價，唔準收盤， 否則直接政府告鳩你。還有租服條例。 (香港以前都有，比邊撚個港奸取消自然google) 當然更加冇可能好似香港地產佬咁惡可以大量儲地。

一個政權幾貪幾獨裁都好，如果唔明白國之基本，好好壓制不能在那些基本糧食住屋等民生需要到強搶，再強大的軍隧都會國破家亡。 香港可能點死都影出唔到大家，但睇到北京15萬一平方米時，國家國家，家都冇何來有國。。

咁你等吓限購

每樣野都有cycle 嫁麻, 等下啦, 聽得最多淡淡講既point 就係無理由只升唔跌, 咁中共都冇理由會一直一黨獨大, 等下啦, 樓巿等下會爆, 中共等下會爆, 時間問題姐, 淡淡等到既

係等既同時, 香港GPD 又有4.3%...會爆既, 等下啦...總有一日會爆

捉曬d有錢買樓既人去勞改 無人買樓 自然跌

一國一制+開放關卡，樓市即跌90%以上

我覺得政府唔好搞咁多野仲好
等市場自己調節，升到咁上下，自然會跌，跌到咁上下，又會升返，宜家愈出招，啲人就愈驚之後愈難買，只會恐慌性購入

不如政府做少樣野當幫忙

利申：租緊樓，無物業